輿論促承認英聯邦醫生 高永文反駁：已容許部分非本地醫生執業

公立醫院醫生人手長期不足，有建議恢復1997年前免考試承認英聯邦醫生資歷的做法。食物及衞生局前局長高永文今(5日)表示，香港已有「有限度註冊海外醫生」機制，即醫務委員會可因應情況，容許非本地畢業或註冊的醫生在醫管局、衞生署或大學醫學院執業，認為社會應聚焦討論如何有效使用此機制，吸引更多在海外讀醫的港人子女回港服務。

他又稱，如沒限制地容許某些地方的醫生自動註冊為香港醫生，便不能控制他們在哪裏執業，相反在現有制度下，該些醫生必須在公營機構或大學執業，方能有效滿足目前香港人手不足的問題。對於該機制一直未能發揮效用，他指因法例原來只容許該些醫生簽署1年合約，但早前立法會通過《醫生註冊條例》修訂後，他們可簽署3年合約，相信可吸引部分醫生來港執業。